究竟人生終極目的係乜

假定人生一定有終極目的
而所謂既終極目的係指達成後再冇其餘目的
開心只係一剎
達成目的既滿足都維持唔耐
人最應該追求係乜
求巴打指教

目的係死亡

無野需要追求

鳩下鳩下唔太痛苦就得

唔會有答案
係到等死

唔太明終極目的係死亡既意思
即係指人為死亡而生存/生活？
咁巴打唔係即係追求緊持續既冇追求而又鳩下鳩下咩

我都唔太明你個"終極目的"意思
所以當左佢終結就算

係呀,追求鳩下鳩下咁空泛算唔算追求?我覺得唔算囉

悟道
臻至究竟，便不再生他意

人生就係冇目的
唯有享受過程

實現理想

造福人群

講笑，人生嘅意義要自己搵

消滅人類呢個大毒瘤

志向要自己立，哲學都只係啟蒙之用，我自己就覺得學習好滿足，有時都會打吓機，見吓朋友，有時覺得唔駛吓吓都要買樓，啲錢用嚟做其他嘢，都有得著

生物層面係繁殖後代，基因有後續。
心理層面 可以追求錢/權力/理想etc 人人唔同
死果陣唔後悔就ok

放監

等死

華人;生兒育女

享受

傳宗接代, 係應該係生物上生存最基本既目的

至於我定俾自己人生存係世上既意義
就會係可以為個人，為家庭，為香港(社會) even 世界做到一D貢獻 (不論大小)， 做一D會令後世記得你 , 証明你有確實曾經存在過 那怕係大至拯救地球，小至小學陸運會賽跑100米紀錄

就算冇, 都可以做到一D自己老左可以回味, 諗番起都覺得好威既事 , 唔會後悔

不枉此生

扑野

有想法有諗法先有煩惱

你睇D動物生老病死其實好簡單

無咩目的有得食佢地就好開心

維持生命，因為我驚死

盡可能了解自己，繼而了解社會
之後，從自己既體會之中，綜合出一啲睇法見解。

令人類變得更強大
諗諗下其實人類幾千年時間就可以發展到而家咁真係好神奇

畢業後就打一世工，趕買樓、結婚、生仔、俾家用

去working holiday 會唔會好傻仔

邏輯錯誤

如果目的係死亡大家應該即刻去自殺

不能以世間智 去洞悉 現世以外的東西

係養和死

無論你經歷過幾多事 咩事都好 無發現 都只係當下個下 既感覺炸咩
就只有當下 , 只係感覺

我覺得人最先目標應該係完成自己想要做嘅野，基本上個個都唔同

而終極目標可能係探索宇宙，了解神比萬物嘅整個系統，同時心靈提升至貢獻嘅層次，幫助有需要嘅人

我覺得人最先目的應該係完成自己想要做嘅野，基本上個個都唔同

而終極目的可能係探索宇宙，了解神比萬物嘅整個系統，同時心靈提升至貢獻嘅層次，幫助有需要嘅人

呢個係生物既本能
而呢個本能既意義就唔知啦
所以我宜家既生存意義就係搵生存既意義出黎

The answer is 42

所以我講出我對人生既意義

當然可以認同, 畢竟人人目標可以係唔同 冇對錯

送首歌俾大家
見到香港呢段日子好多人, 好多後生仔睇唔開
雖然我都仍然係好迷茫仲未有方向既人, 但希望大家都唔好放棄

開心

目標係每日標時返工

其實返份hea工就一世 有冇問題

死亡

目的就係發現人生漫無目的
連呢個目的本身都唔係目的

你想一個實驗失敗既半製成品有咩終極目的
人類同流浪狗無咩分別

交配

生命係無目的
人生苦短 及時行樂

如果只係要睇終點 人生對個人黎講係無意思

個人認為 人生就係不停努力去捕捉爽既一刻

可以睇下Russell Howard 最新個talk show

滿足基本生存條件只係最本身既目的
唔可以算係終極
因為當滿足左生存就會有追求更好生活既目的

若果以學習為終極目的都同樣
唔會有一個停止到既學習 學習到一樣然後就會有另一樣既學習

若果以追求爽既一刻為終極目的
爽後就轉為平淡 亦因為平淡而突顯爽
咁又點可以為終極

好迷惘

曾經都有呢個諗法，不過不停嘗試既提升/探索只係不停既追求達成目的，咁唔係同追求錢冇分別咩

冇

一顆樹的終極目的是做一顆樹
一隻牛的終極目的是做一隻牛
一個人的終極目的是做一個人

何謂做一個人
一個人會有唔同既目的
即係一個人既終極目的係有唔同既目的？
咁唔係推翻左終極既意思咩

你既假定好大機會係錯

不過人要活落去活得好係要自己製造出黎 簡單d黎講做人要阿q 糊塗d 係香港都會開心好多

係浩園葬

目的就係睇下點死
風光大葬定曝屍荒野

退化和進化吧！

不過若果冇終極目的
咁人生係咪只係不停設立目的同時又不停追求達成目的直至死既一刻？

不斷提高生活質素 我依個答案係一定唔錯

冇錯

如果最後都是乜都無
咁其實拼搏都無用

果個終極目的應該最起碼係一樣你願意捨棄生命嘅野

人求生係本能，而個人嚟講，我有願意捨棄生命都要保護嘅野，果個就係我人生最接近終極目的嘅野

而終極目的係咪應該人人一樣我就未諗到

瘋狂屌女

假如終極目的係達成後就冇其他目的，噉呢個終極目的應該係起碼要當你意識到佢之後就保持到死，因為假如你唔能夠保持到死，而有咗另一個目的，噉呢個就唔係終極目的。

另外要思考嘅係乜嘢係達成，假如用eudaimonia做例子，呢個可以話係一個維持嘅狀態，就唔會話係「人生內」達成到，因為係維持到死。

到底「終極目的」係咪一「件」/「個」/「樣」目的呢？係一個值得思考嘅問題。

如果想講嘅係人為咩出世，噉首先，出世與其話係為咗某啲嘢，不如話係因為父母生出嚟啦，假如堅定認為人出生係有目的嘅，噉應該要問生你出嚟嘅父母，佢地為咩生你出嚟，佢地應該要assign一個目的畀你先生你出嚟，就好似工匠造隻錶係拎嚟賣/計時/自我實現等等。普遍都會解釋做屌閪令佢爽/開枝散葉之類，當然有啲父母答唔出。

如果係宏觀噉睇人生嘅終極目的係咩，噉首先要假定人有終極目的，然後諗係咪人人嘅終極目的都係一樣，呢個問題冇辦法避免。

假如只要係人都會有同樣嘅終極目的，噉我都唔知係咩，因為終極目的同平時語感入面嘅目的有分別，「目的」嘅意思係「why do I do this」，「終極目的」嘅意思係「what ought to be done in everybody’s lives that everybody shares and agree with」，我認為假如呢樣野係人人都必須要做嘅野，噉應該要自然而然就做到，唔需要經過其他人嘅教導，否則就有可能會有人無終極目的。可以幻想呢個世界只得一個人，如果終極目的唔係自然而然嘅話，噉佢無辦法由其他人身上學習，就會違反逢人皆有同一終極目的。而且我應該要知道做唔到嘅後果，同埋終極目的嘅目的，因為若果唔知why do I do this噉就冇意義啦，然而我見好多人去到生命盡頭都答唔出咩係終極目的，噉我相信上面嘅推段應該有出錯，起碼若果我宜家就自殺，噉我都係唔知自己嘅終極目的。

假如人人可以擁有各自嘅終極目的，噉呢個我喊完再打。

就係因為一定會死所以生命先有意義

人類只係基因的載體
存在的目的就係將基因傳去下一代

係人生最高峰嘅時候死

有上世記億咪搵番上世既愛人多數都存在

有求知慾就去尋找終點有愛慾就去生育

食慾性慾去行樂

復活

繁衍.......

我為呢個問題糾結左7-8年 冇答案 我太蠢

樓主認為人生有存在目的
主觀目的>只要你認為即可>完
客觀目的>要用咩角度去>宗教?科學?超自然?社會性?
淨係要答客觀存在目的已經夠你用一生人既時間去回答同找尋

我都唔撚知

樓主唔介意的話, 可以借佛門思想嘗試探討下

鬥多錢帶落棺材

死囉

快樂

大部分香港人嘅生命只滿足到最底果個